(行動)打擊藍店嘅機會嚟喇- 投訴藍店違反<<預防及控制疾病條例>>新規例

參考文章
主旨:xxxx餐館違反《預防及控制疾病條例》規例
(上款)電子報案中心/食物環境衞生署

2020年3月27日起行政長官林鄭月娥為防武漢肺炎疫情進一步擴散， 於當日在《預防及控制疾病條例》下新增兩條規例-「禁止多於4人在公眾地方的群組聚集」及「管制餐飲業務及若干處所的營運」. 本人於今天外出時， 發現XXXX(涉事餐館名稱)餐館並未遵守條例， 希望貴執法部門能協助跟進有關事件.

就附件可見, 該店舖並未有遵守新條例「管制餐飲業務及若干處所的營運」-內枱與枱之間有1.5米距離，或要有其他分隔安排之規定. 除此之外， 我們亦可以留意到， 該店舖未有安排人手於店外守候， 為進入店舖的人量度體溫， 違反了「管制餐飲業務及若干處所的營運」-進入食肆時要量體溫之規定.

本人要求貴執法部門履行責任， 前往涉事店鋪進行檢測， 並且於2020年4月 3日前進行處理及答覆(要求投訴部門在某日子前處理給答覆)。

香港市民 謹覆

2020年3月29日(寫信日期)
(證據)附件:

小弟中文攞2， 寫得唔好請隨意更正。
以下ig同樣有文章可供分享

只要各位發現藍店有以下違規情況:
食肆座位不超過正常提供座位一半
枱與枱之間有1.5米距離，或要有其他分隔安排
每枱不可多於4人
食肆內人士須戴口罩，進食期間除外
進入食肆時要量體溫
食肆要提供消毒潔手液

就可以寫信去電子報案中心， 食物環境衛生署去進行投訴店舖違反規

各位投訴時謹記寫清楚邊間店舖違反規， 寫清楚日期地址， 同影低證據作為附件送上， 同埋要要求投訴部門喺某日子前回覆

屋宇署 (舉報建築條例/樓宇安全衛生/ 投訴服務或政策)如果發現藍店違反建築條可以喺屋宇署投訴

電子報案中心

食物環境衞生署 (暫時由1823代替)
enquiries@fehd.gov.hk

1823

[更新版]到底大家撐唔撐港台

push

Push

一定選擇性執法, 剩係攪D黃店

係時候合法都整鳩藍店

推

有無手足可以幫手做份關於反送中問卷（5分鐘左右）
Thanks!!

推

對家已經開始！

1823唔收網上舉報，大家要嘅就打電話。記得一定要網上報警同寄食環。